<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000357584"><TermName>FOBT</TermName><TermDefinition><DefinitionText>A test that checks for occult (hidden) blood in the stool. Small samples of stool are placed on special cards and sent to a doctor or laboratory for testing. Blood in the stool may be a sign of colorectal cancer or other problems, such as polyps, ulcers, or hemorrhoids. Guaiac FOBT and immunochemical FOBT are two types of FOBTs. Guaiac FOBT uses a chemical substance called guaiac to check for blood in the stool. Immunochemical FOBT uses an antibody to check for blood in the stool. Also called fecal occult blood test.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000415502" type="image/gif" alt="Fecal Occult Blood Test (FOBT) kit; shows card, applicator, and return envelope." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2.1"><Caption language="en">Fecal Occult Blood Test (FOBT) kit to check for blood in stool.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000415502" type="image/gif" alt="Estuche de prueba para Sangre Oculta en la Materia Fecal (SOMF) muestra  aplicador y sobre para el reenvío." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2.2"><Caption language="es">Estuche de prueba para Sangre Oculta en la Materia Fecal (SOMF) para detectar sangre en las heces.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>FOBT</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Prueba para identificar sangre oculta (escondida) en la materia fecal. Se colocan muestras pequeñas de materia fecal en tarjetas especiales y se envían a un médico o un laboratorio para examinarlas. La sangre en la materia fecal puede ser un signo de cáncer colorrectal o de otros problemas, como pólipos, úlceras o hemorroides. Hay dos tipos: FOBT con guayacol, en la que se usa una sustancia química llamada guayacol,  y FOBT inmunoquímica, en la que se usa un anticuerpo para detectar sangre en la materia fecal.  También se llama prueba de sangre oculta en la materia fecal.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2004-02-20</DateFirstPublished><DateLastModified>2014-06-16</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="http://www.cancer.gov/types/colorectal/screening-fact-sheet">Tests to Detect Colorectal Cancer and Polyps</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="http://www.cancer.gov/espanol/tipos/colorrectal/hoja-informativa-deteccion">Exámenes para detectar el cáncer colorrectal y los pólipos</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
