<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000046389"><TermName>gastroscopy</TermName><TermPronunciation>(gas-TROS-koh-pee)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Examination of the inside of the stomach using a gastroscope passed through the mouth and esophagus. A gastroscope is a thin, tube-like instrument with a light and a lens for viewing. It may also have a tool to remove tissue to be checked under a microscope for signs of disease. Also called upper endoscopy.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000708654" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gastroscopy&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000708653" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;gastroscopia&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000433287" type="image/jpeg" alt="Upper endoscopy; shows endoscope inserted through the mouth and esophagus and into the stomach. Inset shows patient on table having an upper endoscopy." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2"><Caption language="en">Upper endoscopy.  A thin, lighted tube is inserted through the mouth to look for abnormal areas in the esophagus, stomach, and first part of the small intestine.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000445384" type="image/jpeg" alt="Endoscopia superior; muestra un endoscopio insertado a través de la boca y el esófago hacia el estómago. El recuadro muestra al paciente en una camilla haciéndose una endoscopia superior." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Endoscopia superior. Un tubo delgado con iluminación se inserta por la boca para identificar áreas anormales en el esófago, el estómago y la primera parte del intestino delgado.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>gastroscopia</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Examen del interior del estómago por medio de un gastroscopio que se pasa a través de la boca y el esófago. Un gastroscopio es un instrumento delgado con forma de tubo con una luz y una lente para observar. También puede tener una herramienta para extirpar el tejido que se analizará bajo un microscopio para verificar si hay signos de enfermedad. También se llama endoscopia superior.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2007-05-31</DateLastModified></GlossaryTerm>
