<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000046681"><TermName>intrathecal chemotherapy</TermName><TermPronunciation>(IN-truh-THEE-kul KEE-moh-THAYR-uh-pee)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Treatment in which anticancer drugs are injected into the fluid-filled space between the thin layers of tissue that cover the brain and spinal cord.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000709921" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;intrathecal chemotherapy&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000709922" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;quimioterapia intratecal&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000539773" type="image/jpeg" alt="Intrathecal chemotherapy; drawing shows the cerebrospinal fluid (CSF) in the brain and spinal cord, and an Ommaya reservoir (a dome-shaped container that is placed under the scalp during surgery; it holds the drugs as they flow through a small tube into the brain). Top section shows a syringe and needle injecting anticancer drugs into the Ommaya reservoir. Bottom section shows a syringe and needle injecting anticancer drugs directly into the cerebrospinal fluid in the lower part of the spinal column." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2"><Caption language="en">Intrathecal chemotherapy. Anticancer drugs are injected into the intrathecal space, which is the space that holds the cerebrospinal fluid (CSF, shown in blue). There are two different ways to do this. One way, shown in the top part of the figure, is to inject the drugs into an Ommaya reservoir (a dome-shaped container that is placed under the scalp during surgery; it holds the drugs as they flow through a small tube into the brain). The other way, shown in the bottom part of the figure, is to inject the drugs directly into the CSF in the lower part of the spinal column, after a small area on the lower back is numbed.  </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000584707" type="image/jpeg" alt="Quimioterapia intratecal; la imagen muestra el líquido cefalorraquídeo (LCR) en el cerebro y la columna vertebral, y un reservorio (depósito) de Ommaya (un aparato en forma de cúpula que se ubica bajo el cuero cabelludo mediante una cirugía; el mismo contiene los medicamentos que circularán a tráves de un tubo delgado hacia el cerebro). La sección superior muestra una jeringuilla con la que se administran medicamentos anticancerosos en el reservorio de Ommaya. La sección inferior muestra una jeringuilla con la que se administran medicamentos anticancerosos directamente en el líquido cefalorraquídeo en la parte inferior de la columna vertebral." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Quimioterapia intratecal. Los medicamentos anticancerosos se inyectan en el espacio intratecal, el cual contienen el líquido cefalorraquídeo (LCR, se muestra en color azul).  Existen dos formas de hacer esto.  Una de las formas, la cual se muestra en la parte superior de la imagen, consiste en inyectar los medicamentos dentro del reservorio de Ommaya  (un aparato en forma de cúpula que se ubica bajo el cuero cabelludo mediante una cirugía; el mismo contiene los medicamentos que circularán a través de un tubo pequeño hacia el cerebro).  La otra forma, la cual se muestra en la parte inferior de la imagen, consiste en inyectar los medicamentos directamente en el LCR en la parte inferior de la columna vertebral, después que se adormece un área pequeña en la parte inferior de la espalda. </Caption></MediaLink><SpanishTermName>quimioterapia intratecal</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tratamiento mediante el que se inyectan medicamentos contra el cáncer en el espacio lleno de líquido que está entre las capas delgadas de tejido que cubren el cerebro y la médula espinal.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2008-02-22</DateLastModified></GlossaryTerm>
