<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000045892"><TermName>stage III colorectal cancer</TermName><TermPronunciation>(...KOH-loh-REK-tul KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage III colorectal cancer is divided into stage IIIA, stage IIIB, and stage IIIC. In stage IIIA, (1) cancer has spread through the mucosa (innermost layer) of the colon and/or rectal wall to the submucosa (layer of tissue under the mucosa) and may have spread to the muscle layer of the colon and/or rectal wall. Cancer has spread to at least one but not more than 3 nearby lymph nodes, or cancer cells have formed in tissues near the lymph nodes; or (2) cancer has spread through the mucosa of the colon and/or rectal wall to the submucosa. Cancer has spread to at least 4 but not more than 6 nearby lymph nodes.
In stage IIIB, (1) cancer has spread through the muscle layer of the colon and/or rectal wall to the serosa (outermost layer) of the colon and/or rectal wall or has spread through the serosa but not to nearby organs. Cancer has spread to at least one but not more than 3 nearby lymph nodes, or cancer cells have formed in tissues near the lymph nodes; or (2) cancer has spread to the muscle layer of the colon and/or rectal wall or to the serosa of the colon and/or rectal wall. Cancer has spread to at least 4 but not more than 6 nearby lymph nodes; or (3) cancer has spread through the mucosa of the colon and/or rectal wall to the submucosa and may have spread to the muscle layer of the colon and/or rectal wall. Cancer has spread to 7 or more nearby lymph nodes. In stage IIIC, (1) cancer has spread through the serosa of the colon and/or rectal wall but has not spread to nearby organs. Cancer has spread to at least 4 but not more than 6 nearby lymph nodes; or (2) cancer has spread through the muscle layer of the colon and/or rectal wall to the serosa of the colon and/or rectal wall or has spread through the serosa but has not spread to nearby organs. Cancer has spread to 7 or more nearby lymph nodes; or (3) cancer has spread through the serosa of the colon and/or rectal wall and has spread to nearby organs. Cancer has spread to one or more nearby lymph nodes, or cancer cells have formed in tissues near the lymph nodes. Also called Dukes C colorectal cancer.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000707399" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage III colorectal cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000707400" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer colorrectal en estadio III&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000688429" type="image/jpeg" alt="Stage IIIA colorectal cancer; shows a cross-section of the colon/rectum and a two-panel inset. Each panel shows the layers of the colon/rectum wall: mucosa, submucosa, muscle layers, and serosa. Also shown are a blood vessel and lymph nodes. First panel shows cancer in the mucosa, submucosa, muscle layers, and 2 lymph nodes. Second panel  shows cancer in the mucosa, submucosa, and 5 lymph nodes." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="en">Stage IIIA colorectal cancer. Cancer has spread through the mucosa of the colon/rectum wall to the submucosa and may have spread to the muscle layer, and has spread to one to three nearby lymph nodes or tissues near the lymph nodes. OR, cancer has spread through the mucosa to the submucosa and four to six nearby lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000688430" type="image/jpeg" alt="Stage IIIB colorectal cancer; shows a cross-section of the colon/rectum and a two-panel inset. Each panel shows the layers of the colon/rectum wall: mucosa, submucosa, muscle layers, and serosa. Also shown are a blood vessel and lymph nodes. First panel shows cancer in all layers, spreading through the serosa, and in 3 lymph nodes. Second panel shows cancer in all layers and in 5 lymph nodes. Third panel shows cancer in the mucosa, submucosa, muscle layers, and 7 lymph nodes." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_5"><Caption language="en">Stage IIIB colorectal cancer. Cancer has spread through the muscle layer of the colon/rectum wall to the serosa or has spread through the serosa but not to nearby organs; cancer has spread to one to three nearby lymph nodes or to tissues near the lymph nodes. OR, cancer has spread to the muscle layer or to the serosa, and to four to six nearby lymph nodes. OR, cancer has spread through the mucosa to the submucosa and may have spread to the muscle layer; cancer has spread to seven or more nearby lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000688436" type="image/jpeg" alt="Stage IIIC colorectal cancer; shows a cross-section of the colon/rectum wall and a three-panel inset. Each panel shows the layers of the colon/rectum wall: mucosa, submucosa, muscle layers, and serosa. Also shown are a blood vessel and lymph nodes. First panel shows cancer in all layers, spreading through the serosa, and in 4 lymph nodes. Second panel shows cancer in all layers and in 7 lymph nodes. Third panel shows cancer in all layers, spreading through the serosa, in 2 lymph nodes, and spreading to nearby organs." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_6"><Caption language="en">Stage IIIC colorectal cancer. Cancer has spread through the serosa of the colon/rectum wall but not to nearby organs; cancer has spread to four to six nearby lymph nodes. OR, cancer has spread through the muscle layer to the serosa or has spread through the serosa but not to nearby organs; cancer has spread to seven or more nearby lymph nodes. OR, cancer has spread through the serosa to nearby organs and to one or more nearby lymph nodes or to tissues near the lymph nodes.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000692973" type="image/jpeg" alt="Cáncer colorrectal en estadio IIIA; se muestra un corte transversal del recto o el colon y un recuadro con dos paneles. Cada panel muestra las capas de la pared del colon o el recto: mucosa, submucosa, capas de músculo y serosa. También se ven un vaso sanguíneo y ganglios linfáticos. El primer panel muestra cáncer en la mucosa, la submucosa, capas de músculo y dos ganglios linfáticos. El segundo panel muestra cáncer en la mucosa, la submucosa y cinco ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_7"><Caption language="es">Cáncer colorrectal en estadio IIIA. El cáncer se diseminó a través de la mucosa de la pared del colon o el recto hasta la submucosa y se puede haber diseminado hasta  la capa de músculo, y se diseminó hasta 1 a 3 ganglios linfáticos cercanos o hasta tejidos cerca de los ganglios linfáticos. O, el cáncer se diseminó a través de la mucosa hasta la submucosa y hasta 4 a 6 ganglios linfáticos cercanos.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000692978" type="image/jpeg" alt="Cáncer colorrectal en estadio IIIB; se muestra un corte transveral del colon o el recto, y un recuadro de dos panel. Cada panel muestra las capas de la pared del colon o el recto: mucosa, submucosa, capas de músculo y serosa. También se muestran un vaso sanguíneo y ganglios linfáticos. El primer panel muestra el cáncer en todas las capas, diseminándose a través de la serosa y en tres ganglios linfáticos. El segundo panel muestra el cáncer en todas las capas y en cinco ganglios linfáticos. El tercer panel muestra el cáncer en la mucosa, la submucosa, las capas de músculo y siete ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_8"><Caption language="es">Cáncer colorrectal en estadio IIIB. El cáncer se diseminó a través de la capa de músculo de la pared del  colon o el recto hasta la serosa, o se diseminó hasta la serosa, pero no hasta órganos cercanos. El cáncer se diseminó hasta 1 o 3 ganglios linfáticos cercanos, o hasta los tejidos cercanos a los ganglios linfáticos. O, el cáncer se diseminó hasta la capa de músculo o hasta la serosa, y hasta 4 a 6 ganglios linfáticos cercanos. O, el cáncer se diseminó a través de la mucosa hasta la submucosa y se puede haber diseminado hasta la cápa de músculo y hasta siete o más ganglios linfáticos cercanos.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000692983" type="image/jpeg" alt="Cáncer colorrectal en estadio IIIC; se muestra un corte transversal de la pared del colon o el recto y un recuadro de tres paneles. Cada panel muestra las capas de la pared del  colon o el recto: mucosa, submucosa, capas de músculo y serosa. También se muestra un vaso sanguíneo y ganglios linfáticos. El primer panel muestra el cáncer en todas las capas, diseminándose a través de la serosa y en cuatro ganglios linfáticos. El segundo panel muestra cáncer en todas las capas y en siete ganglios linfáticos. El tercer panel muestra el cáncer en todas las capas, diseminándose a través de la serosa hasta dos ganglios linfáticos y diseminándose hasta órganos cercanos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_9"><Caption language="es">Cáncer colorrectal en estadio IIIC. El cáncer se diseminó a través de la serosa de la pared del colon o el recto, pero no hasta órganos cercanos; el cáncer se diseminó hasta 4 a 6 ganglios linfáticos. O, el cáncer se diseminó a través de la capa de músculo hasta la serosa o se diseminó a través de la serosa, pero no hasta órganos cercanos; el cáncer se diseminó hasta siete o más ganglios linfáticos cercanos. O, el cáncer se diseminó a través de la serosa hasta órganos cercanos y  hasta uno o más ganglios linfáticos cercanos, o hasta los tejidos cercanos a los ganglios linfáticos.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer colorrectal en estadio III</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El cáncer colorrectal se divide en estadio lllA, estadio lllB, y estadio lllC. En el estadio lllA, 1) el cáncer se diseminó a través de la mucosa (capa más interna) del colon o la pared rectal hasta la submucosa (capa de tejido bajo la mucosa) y se puede haber diseminado hasta la capa muscular del colon o la pared del recto. El cáncer se diseminó hasta por lo menos uno, pero no más de tres, ganglios linfáticos cercanos, o se formaron células cancerosas en los tejidos cercanos a los ganglios linfáticos; o 2) el cáncer se diseminó a través de la mucosa del colon o la pared rectal hasta la submucosa. El cáncer se diseminó hasta por lo menos cuatro, pero no más de seis, ganglios linfáticos cercanos. En el estadio lllB, 1) el cáncer se diseminó a través de la capa muscular del colon o la pared rectal  hasta la serosa (capa más externa) del colon o la pared rectal o se diseminó hasta la serosa, pero no hasta órganos cercanos. El cáncer se diseminó hasta uno, pero no más de tres, ganglios linfáticos cercanos,  o se formaron células cancerosas en los tejidos cercanos a los ganglios linfático; o 2) el cáncer se diseminó a la capa muscular del colon o la pared rectal o hasta la serosa del colon o la pared rectal. El cáncer se diseminó hasta cuatro, pero no más de seis ganglios linfáticos cercanos; o 3) el cáncer se diseminó a través de la mucosa del colon o la pared rectal hasta la submucosa y se puede haber diseminado hasta la capa muscular del colon o la pared rectal.  El cáncer se diseminó hasta siete o más ganglios linfáticos cercanos. En el estadio lllC, 1) el cáncer se diseminó a través de la serosa del colon o de la pared rectal, pero no se diseminó hasta órganos cercanos. El cáncer se diseminó hasta por lo menos cuatro, pero no más de seis, ganglios linfáticos cercanos; o 2) el cáncer se diseminó a través de la capa muscular del colon o la pared rectal hasta la serosa del colon o la pared rectal o se diseminó a través de la serosa, pero no se diseminó hasta órganos cercanos. El cáncer se diseminó hasta siete o más ganglios linfáticos cercanos; o 3) el cáncer se diseminó a través de la serosa del colon o la pared rectal y se diseminó hasta órganos cercanos. El cáncer se diseminó hasta uno o más ganglios linfáticos cercanos, o se formaron células cancerosas en los tejidos cercanos a los ganglios linfáticos.  También se llama cáncer colorrectal en estadio C de Dukes.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2015-03-02</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062954">Colon Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062959">Rectal Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256761">Cáncer de colon: Tratamiento</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256772">Cáncer de recto: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
