<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000438723"><TermName>stage II ovarian germ cell tumor</TermName><TermPronunciation>(...oh-VAYR-ee-un jerm sel TOO-mer)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Cancer is found in one or both ovaries and has spread into other areas of the pelvis. Stage II is divided into stages IIA, IIB, and IIC. In stage IIA, cancer has spread to the uterus and/or fallopian tubes (the long slender tubes through which eggs pass from the ovaries to the uterus). In stage IIB, cancer has spread to other tissue within the pelvis. In stage IIC, cancer is found inside one or both ovaries and has spread to the uterus and/or fallopian tubes, or to other tissue within the pelvis. Also, one of the following is true: (1) cancer is found on the outside surface of one or both ovaries; or (2) the capsule (outer covering) of the ovary has ruptured (broken open); or (3) cancer cells are found in the fluid of the peritoneal cavity (the body cavity that contains most of the organs in the abdomen) or in washings of the peritoneum (tissue lining the peritoneal cavity).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000713651" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage II ovarian germ cell tumor&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000713652" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;tumor de células germinales del ovario en estadio II&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000618027" type="image/jpeg" alt="Three-panel drawing of stage IIA, IIB, and stage II primary peritoneal cancer; the first panel (stage IIA) shows cancer inside both ovaries that has spread to the fallopian tube and uterus. The second panel (stage IIB) shows cancer inside both ovaries  that has spread to the colon. The third panel (stage II primary peritoneal cancer) shows cancer in the pelvic peritoneum. Also shown are the cervix and vagina." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">In stage IIA, cancer is found in one or both ovaries or fallopian tubes and has spread to the uterus and/or the fallopian tubes and/or the ovaries. In stage IIB, cancer is found in one or both ovaries or fallopian tubes and has spread to organs in the peritoneal cavity. In primary peritoneal cancer, cancer is found in the peritoneum and has not spread there from another part of the body. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000658996" type="image/jpeg" alt="Figura de tres paneles para el cáncer del ovario en estadios IIA, IIB y IIC; el primer panel muestra dos tumores en estadio IIA, uno en el interior de cada  ovario, que se diseminaron hasta el útero y las trompas de Falopio. El segundo panel muestra dos tumores en estadio IIB, uno en el interior de cada ovario, que se diseminaron hasta el útero, las trompas de Falopio y el colon. El tercer panel muestra dos tumores en estadio IIC, uno en el interior de cada ovario, que se diseminaron hasta el útero y el colon. En un recuadro, se observa las células cancerosas flotando en el líquido peritoneal que rodea los órganos abdominales. También se muestran el cuello uterino y la vagina." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Cáncer del ovario en estadios IIA, IIB y IIC. En el estadio IIA, el cáncer se encuentra en el interior de uno o ambos ovarios y se diseminó hasta el útero o las trompas de Falopio. En el estadio IIB, el cáncer se encuentra en el interior de uno o ambos ovarios y se diseminó hasta otros tejidos del interior de la pelvis. En el estadio IIC, el cáncer se encuentra en el interior de  uno o ambos ovarios y se diseminó hasta el útero o las trompas de Falopio, o hasta otros tejidos del interior de la pelvis y una de las siguientes es cierta:   (a)  el cáncer se encuentra en la parte externa de uno o ambos ovarios, (b) la cápsula (revestimiento exterior) del ovario se rompió, o  (c) las células cancerosas se encuentran flotando en el líquido peritoneal que rodea los órganos abdominales o en los lavados del peritoneo.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>tumor de células germinales del ovario en estadio II</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El cáncer se encuentra en un ovario o en ambos, y se diseminó hacia otras áreas de la pelvis. El estadio II se divide en los estadios IIA, IIB y IIC. En el estadio IIA, el cáncer se diseminó hasta el útero o las trompas de Falopio (tubos largos y delgados a través de los cuales pasan los óvulos desde los ovarios hasta el útero). En el estadio IIB, el cáncer se diseminó hasta otro tejido dentro de la pelvis. En el estadio IIC, el cáncer se encuentra en el interior de un ovario o ambos y se diseminó hasta el útero o las trompas de Falopio, o hasta otro tejido del interior de la pelvis. Además, se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer se encuentra en la superficie exterior de un ovario o ambos; 2) la cápsula (cubierta exterior) del ovario se rompió (abrió); 3) se encuentran células cancerosas en el líquido de la cavidad peritoneal (cavidad del cuerpo que contiene la mayoría de los órganos del abdomen) o los lavados del peritoneo (tejido que reviste la cavidad peritoneal).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-01-05</DateFirstPublished><DateLastModified>2012-07-16</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062967">Ovarian Germ Cell Tumors Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef href="CDR0000256832">Tumores de células germinativas del ovario: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
