<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000044430"><TermName>WBC</TermName><TermDefinition><DefinitionText>A type of blood cell that is made in the bone marrow and found in the blood and lymph tissue. WBCs are part of the body’s immune system. They help the body fight infection and other diseases. Types of WBCs are granulocytes (neutrophils, eosinophils, and basophils), monocytes, and lymphocytes (T cells and B cells). Checking the number of WBCs in the blood is usually part of a complete blood cell (CBC) test. It may be used to look for conditions such as infection, inflammation, allergies, and leukemia.  Also called leukocyte and white blood cell.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000526538" type="image/jpeg" alt="Blood cell development; drawing shows the steps a blood stem cell goes through to become a red blood cell, platelet, or white blood cell. A myeloid stem cell becomes a red blood cell, a platelet, or a myeloblast, which then becomes a granulocyte (the types of granulocytes are eosinophils, basophils, and neutrophils). A lymphoid stem cell becomes a lymphoblast and then becomes a B-lymphocyte, T-lymphocyte, or natural killer cell." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Blood cell development. A blood stem cell goes through several steps to become a red blood cell, platelet, or white blood cell. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000553603" type="image/jpeg" alt="Evolución de una célula sanguínea; el dibujo muestra el proceso por el que pasa una célula madre sanguínea para convertirse en un glóbulo rojo, una plaqueta o un glóbulo blanco. Una célula madre mieloide se convierte en un glóbulo rojo, una plaqueta, o un mieloblasto el cual luego se convierte en un granulocito (los tipos de granulocitos son eosinófilos, basófilos y neutrófilos). Una célula madre linfoide se convierte en un linfoblasto y luego en un linfocito B, un linfocito T o un linfocito citolítico natural." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Evolución de una célula sanguínea. Una célula madre sanguínea pasa por varias etapas para convertirse en un glóbulo rojo, una plaqueta o un glóbulo blanco.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>GB</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText> Tipo de célula sanguínea que se produce en la médula ósea y que se encuentra en la sangre y los tejidos linfáticos. Los  GB son parte del sistema inmunitario del cuerpo. Estos ayudan al cuerpo a combatir infecciones y otras enfermedades. Los tipos de GB son los granulocitos (neutrófilos, eosinófilos y basófilos), los monocitos y los linfocitos (células T y células B). Con frecuencia, la  verificación del número de GB en la sangre es parte de la prueba de recuento sanguíneo completo (RSC), la cual se puede usar para determinar la presencia de afecciones como infecciones, inflamaciones, alergias y leucemia. También se llama glóbulo blanco y leucocito.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2014-10-28</DateLastModified></GlossaryTerm>
