<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000045956"><TermName>hyperplasia</TermName><TermPronunciation>(HY-per-PLAY-zhuh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>An increase in the number of cells in an organ or tissue. These cells appear normal under a microscope. They are not cancer, but may become cancer.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000707503" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hyperplasia&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000707504" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hiperplasia&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000761240" type="image/jpeg" alt="Drawing of four panels showing how normal cells may become cancer cells. The first panel shows normal cells. The second and third panels show abnormal cell changes called hyperplasia and dysplasia. The fourth panel shows cancer cells." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Normal cells may become cancer cells. Before cancer cells form in tissues of the body, the cells go through abnormal changes called hyperplasia and dysplasia. In hyperplasia, there is an  increase in the number of cells in an organ or tissue  that appear normal under a microscope. In dysplasia, the cells look abnormal under a microscope but are not cancer. Hyperplasia and dysplasia may or may not become cancer.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000765174" type="image/jpeg" alt="En la ilustración de cuatro paneles, se muestra cómo las células normales se convierten en cancerosas. En el primer panel, se muestran las células normales. En el segundo y tercer paneles, se muestran los cambios de las células anormales, que se llaman hiperplasia y displasia. En el cuarto panel, se muestran las células cancerosas." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Las células normales se pueden convertir en cancerosas. Antes de que se formen las células cancerosas en los tejidos del cuerpo, estas pasan por cambios anormales que se llaman hiperplasia y displasia. En la hiperplasia, hay un aumento del número de células en un órgano o un tejido, que parecen normales al microscopio. En la displasia, las células tienen aspecto anormal al microscopio, pero no son cancerosas. Es posible que la hiperplasia y la displasia se conviertan o no en cáncer.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>hiperplasia</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Aumento del número  de células en un órgano o tejido. Estas células parecen normales al microscopio. No son cancerosas, pero se pueden volver cancerosas.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2014-11-26</DateLastModified></GlossaryTerm>
