<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000046218"><TermName>positron emission tomography scan</TermName><TermPronunciation>(PAH-zih-tron ee-MIH-shun toh-MAH-gruh-fee skan)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A procedure in which a small amount of radioactive glucose (sugar) is injected into a vein, and a scanner is used to make detailed, computerized pictures of areas inside the body where the glucose is taken up. Because cancer cells often take up more glucose than normal cells, the pictures can be used to find cancer cells in the body. Also called PET scan.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000707851" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;positron emission tomography scan&quot;" language="en" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000707850" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;exploración por tomografía con emisión de positrones&quot;" language="es" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000466545" type="image/jpeg" alt="PET (positron emission tomography) scan; drawing shows patient lying on table that slides through the PET machine.&#10;" language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="en">PET (positron emission tomography) scan. The patient lies on a table that slides through the PET machine.  The head rest and white strap help the patient lie still.  A small amount of radioactive glucose (sugar) is injected into the patient's vein, and a scanner makes a picture of where the glucose is being used in the body.  Cancer cells show up brighter in the picture because they take up more glucose than normal cells do.
</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000742470" type="image/jpeg" alt="Exploración con TEP (tomografía por emisión de positrones); dibujo muestra al paciente acostado en una camilla que se desliza a través de una máquina de TEP." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_5"><Caption language="es">Exploración con TEP (tomografía por emisión de positrones).  El paciente se acuesta en una camilla que se desliza a través de una máquina de TEP.  El soporte de cabeza y la faja ajustadora blanca ayudan al paciente a permanecer inmóvil.  Se inyecta en una vena del paciente una cantidad pequeña de glucosa (azúcar) radionucleica. El explorador toma una imagen de los lugares del cuerpo que utilizan la glucosa. Las células cancerosas tienen un aspecto más brillante en la imagen porque  absorben más glucosa que las células normales.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>exploración por tomografía con emisión de positrones</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Procedimiento mediante el cual se inyecta una cantidad pequeña de glucosa (azúcar) radiactiva en una vena y se usa un escáner para obtener imágenes computarizadas detalladas de áreas internas del cuerpo que absorben la glucosa. Debido a que las células cancerosas a menudo absorben más glucosa que las células normales, las imágenes se usan para la identificación de células cancerosas en el cuerpo. También se llama exploración con TEP.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2013-03-14</DateLastModified></GlossaryTerm>
