<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000438722"><TermName>stage I ovarian germ cell tumor</TermName><TermPronunciation>(...oh-VAYR-ee-un jerm sel TOO-mer)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Cancer is found in one or both ovaries. Stage I is divided into stages IA, IB, and IC. In stage IA, cancer is found inside a single ovary. In stage IB, cancer is found inside both ovaries. In stage IC, cancer is found inside one or both ovaries and one of the following is true: (1) cancer is also found on the outside surface of one or both ovaries; or (2) the capsule (outer covering) of the ovary has ruptured (broken open); or (3) cancer cells are found in the fluid of the peritoneal cavity (the body cavity that contains most of the organs in the abdomen) or in washings of the peritoneum (tissue lining the peritoneal cavity).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000713650" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage I ovarian germ cell tumor&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000713649" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;tumor de células germinales del ovario en estadio I&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000618025" type="image/jpeg" alt="Three-panel drawing of stage IA, IB, and IC; the first panel (stage IA) shows cancer inside one ovary. The second panel (stage IB) shows cancer inside both ovaries. The third panel (stage IC) shows cancer inside both ovaries, and one ovary has a ruptured capsule. An inset shows cancer cells in the pelvic peritoneum. Also shown are the fallopian tubes, uterus, cervix, and vagina." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">In stage IA, cancer is found inside a single ovary or fallopian tube. In stage IB, cancer is found inside both ovaries or fallopian tubes. In stage IC, cancer is found inside one or both ovaries or fallopian tubes and one of the following is true: (a) the capsule (outer covering) of the ovary has broken open, (b) cancer is also found on the outside surface of one or both ovaries or fallopian tubes, or (c) cancer cells are found in the fluid of the peritoneal cavity or in washings of the peritoneum.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000658427" type="image/jpeg" alt="Figura de tres paneles para el cáncer del ovario en estadios IA, IB y IC; el primer panel muestra un tumor en estadio IA en el interior del ovario. El segundo panel muestra dos tumores en estadio IB, uno en el interior de cada ovario. El tercer panel muestra dos tumores en estadio IC, uno en el interior de cada ovario, y uno de los tumores tiene rota la cápsula. En un recuadro, se observan las células cancerosas flotando en el líquido peritoneal que rodea los órganos abdominales. También se muestran las trompas de Falopio, el útero, el cuello uterino y la vagina. " language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Cáncer del ovario en estadios IA, IB y IC. En el estadio IA, el cáncer se encuentra en el interior de un solo ovario. En el estadio IB, el cáncer se encuentra en el interior de ambos ovarios. En el estadio IC, el cáncer se encuentra en uno o ambos ovarios y se presenta una de las siguientes situaciones: a) el cáncer se encuentra en la superficie externa de uno o ambos ovarios, b) la cápsula (revestimiento externo) del tumor se rompió, o c) se encuentran células cancerosas flotando en el líquido peritoneal que rodea los órganos abdominales o en los lavados del peritoneo.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>tumor de células germinales del ovario en estadio I</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El cáncer  se encuentra en un ovario o en ambos. El estadio I se divide en los estadios IA, IB y IC. En el estadio IA, el cáncer se encuentra en el interior de un solo ovario. En el estadio IB, el cáncer se encuentra en el interior de ambos ovarios. En el estadio IC, el cáncer se encuentra en el interior de un ovario o ambos, y se presenta una de las siguientes situaciones: 1) el cáncer también se encuentra en la superficie exterior de un ovario o ambos; 2) la cápsula (cubierta externa) del ovario se rompió (se abrió);  3) se encuentran células cancerosas en el líquido de la cavidad peritoneal (la cavidad del cuerpo que contiene la mayoría de los órganos del abdomen) o los lavados del peritoneo (tejido que reviste la cavidad peritoneal).</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-01-05</DateFirstPublished><DateLastModified>2012-07-16</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062967">Ovarian Germ Cell Tumors Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef href="CDR0000256832">Tumores de células germinativas del ovario: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
