<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000045284"><TermName>stage IV laryngeal cancer</TermName><TermPronunciation>(... luh-RIN-jee-ul KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage IV is divided into stage
          IVA, stage IVB, and stage IVC. In stage IVA, (1) cancer has
          spread through the thyroid cartilage and/or has spread to
          tissues beyond the larynx, such as the neck, trachea,
          thyroid, or esophagus; cancer may have spread to one lymph
          node on the same side of the neck as the original tumor and
          the lymph node is 3 centimeters or smaller; or (2) cancer
          has spread to one lymph node on the same side of the neck
          as the original tumor and the lymph node is larger than 3
          centimeters but not larger than 6 centimeters, or has
          spread to more than one lymph node anywhere in the neck
          with none larger than 6 centimeters; cancer may have spread
          to tissues beyond the larynx, such as the neck, trachea,
          thyroid, or esophagus. The vocal cords may not move
          normally. In stage IVB, (1) cancer has spread to the space
          in front of the spinal column, surrounds the carotid
          artery, or has spread to parts of the chest; cancer may
          have spread to one or more lymph nodes anywhere in the neck
          and the lymph nodes may be any size; or (2) cancer has
          spread to a lymph node that is larger than 6 centimeters
          and may have spread as far as the space in front of the
          spinal column, around the carotid artery, or to parts of
          the chest. The vocal cords may not move normally. In stage
          IVC, cancer has spread to other parts of the body, such as
          the lungs, liver, or bone.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000705264" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage IV laryngeal cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000705265" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer de laringe en estadio IV&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>cáncer de laringe en estadio IV</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El estadio IV se divide en los
estadios IVA, IVB y IVC. En el estadio IVA, 1) el cáncer se diseminó a través del cartílago tiroideo o se diseminó hasta los tejidos más allá de la laringe, como el cuello, la tráquea, la tiroides o el esófago; el cáncer se puede haber diseminado hasta un ganglio linfático del mismo lado del cuello donde estaba el tumor original y el ganglio linfático mide tres centímetros o menos; o 2) el cáncer se diseminó hasta un ganglio linfático del mismo lado del cuello donde estaba el tumor original y el ganglio linfático mide más de tres centímetro, pero no más de seis centímetros, o se diseminó hasta más de un ganglio linfático en cualquier lugar del cuello y ninguno de estos mide más de seis centímetros; el cáncer se puede haber diseminado hasta los tejidos más allá de la laringe, como el cuello, la tráquea, la tiroides o el esófago. La cuerda vocal puede no moverse normalmente. En el estadio IVB, 1) el cáncer se diseminó hasta el espacio que está enfrente de la columna espinal, rodea la arteria carótida o se diseminó hasta algunas partes del pecho; el cáncer se puede haber diseminado hasta uno o más ganglios linfáticos en cualquier lugar del cuello y los ganglios linfáticos pueden ser de cualquier tamaño; o 2) el cáncer se diseminó hasta un ganglio linfático que mide más de seis centímetros y se puede haber diseminado tan lejos como el espacio que está enfrente de la columna espinal, alrededor de la carótida  o hasta algunas partes del pecho. Las cuerdas vocales pueden no moverse normalmente. En el estadio IVC, el cáncer se diseminó hasta otras partes del cuerpo, como los pulmones, el hígado o el hueso.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2010-11-17</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000258016">Laryngeal Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000393556">Cáncer de laringe: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
