<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000044182"><TermName>hospice</TermName><TermPronunciation>(HOS-pis)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A program that gives special care to people who are near the end of life and have stopped treatment to cure or control their disease. Hospice offers physical, emotional, social, and spiritual support for patients and their families. The main goal of hospice care is to control pain and other symptoms of illness so patients can be as comfortable and alert as possible. It is usually given at home, but may also be given in a hospice center, hospital, or nursing home.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000704264" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hospice&quot;" language="en" id="_3"/><SpanishTermName>programa de cuidados paliativos</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Programa que brinda atención especial a las personas en la etapa final de la vida y que interrumpieron el tratamiento para curar o controlar  la enfermedad. En un programa de cuidados paliativos, se ofrece apoyo físico, emocional, social y espiritual a los pacientes y sus familiares. La meta principal de la atención paliativa es el control del dolor y otros síntomas de la enfermedad de modo que los pacientes puedan estar tan cómodos y alerta como sea posible. Habitualmente, se administra en el hogar, pero también se puede administrar en un centro de cuidados paliativos, un hospital o una residencia de cuidados de enfermería.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2015-09-21</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="http://www.cancer.gov/about-cancer/advanced-cancer/care-choices/hospice-fact-sheet">Hospice Care</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="http://www.cancer.gov/espanol/cancer/cancer-avanzado/opciones-de-cuidado/hoja-informativa-servicios-terminales">Servicios de atención al final de la vida</RelatedExternalRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
