<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000045628"><TermName>bronchoscopy</TermName><TermPronunciation>(bron-KOS-koh-pee)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A procedure that uses a bronchoscope to examine the inside of the trachea, bronchi (air passages that lead to the lungs), and lungs. A bronchoscope is a thin, tube-like instrument with a light and a lens for viewing. It may also have a tool to remove tissue to be checked under a microscope for signs of disease. The bronchoscope is inserted through the nose or mouth. Bronchoscopy may be used to detect cancer or to perform some treatment procedures.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000705701" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;bronchoscopy&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000705702" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;broncoscopia&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000435997" type="image/jpeg" alt="Bronchoscopy; drawing shows a bronchoscope inserted through the mouth, trachea, and bronchus into the lung; lymph nodes along trachea and bronchi; and cancer in one lung. Inset shows patient lying on a table having a bronchoscopy." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2"><Caption language="en">Bronchoscopy. A bronchoscope is inserted through the mouth, trachea, and major bronchi into the lung, to look for abnormal areas. A bronchoscope is a thin, tube-like instrument with a light and a lens for viewing. It may also have a cutting tool. Tissue samples may be taken to be checked under a microscope for signs of disease.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000466540" type="image/jpeg" alt="Broncoscopia; el dibujo muestra un broncoscopio insertado a través de la boca, la tráquea y el bronquio hasta el pulmón; los ganglios linfáticos a lo largo de la tráquea y los bronquios, y el cáncer en un pulmón. El recuadro muestra al paciente acostado sobre una camilla mientras se le realiza la broncoscopia." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Broncoscopia. Se inserta un broncoscopio a través de la boca, la tráquea y los bronquios principales hasta el pulmón para ver si hay áreas anormales. Un broncoscopio es un aparato con forma de tubo delgado, con una luz y una lente para observar. También puede tener un instrumento para cortar. Se pueden tomar muestras de tejido y examinarlas al microscopio para determinar si hay señales de enfermedad.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>broncoscopia</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Procedimiento en el que se usa un broncoscopio para observar el interior de la tráquea, los bronquios (pasajes de aire que conducen a los pulmones) y los pulmones. Un broncoscopio es un instrumento delgado en forma de tubo que tiene una luz y una lente para observar. También puede tener una herramienta para extirpar tejido para observarlo bajo un microscopio y determinar si existen signos de enfermedad. El broncoscopio se introduce por la nariz o por la boca. Se puede usar un broncoscopio para detectar el cáncer o para llevar a cabo algunos procedimientos de tratamiento.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2006-08-22</DateLastModified></GlossaryTerm>
