<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000046124"><TermName>red blood cell</TermName><TermPronunciation>(red blud sel)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A type of blood cell that is made in the bone marrow and found in the blood. Red blood cells contain a protein called hemoglobin, which carries oxygen from the lungs to all parts of the body. Checking the number of red blood cells in the blood is usually part of a complete blood cell (CBC) test. It may be used to look for conditions such as anemia, dehydration, malnutrition, and leukemia. Also called erythrocyte and RBC.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000730881" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;red blood cell&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000730880" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;glóbulo rojo&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000503952" type="image/jpeg" alt="Blood cells; drawing shows six types of white blood cells (monocytes, lymphocytes, neutrophils, eosinophils, basophils, and macrophages), a red blood cell (erythrocyte), and platelets." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2"><Caption language="en">Blood cells. Blood contains many types of cells: white blood cells (monocytes, lymphocytes, neutrophils, eosinophils, basophils, and macrophages), red blood cells (erythrocytes), and platelets. Blood circulates through the body in the arteries and veins.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000553586" type="image/jpeg" alt="Células sanguíneas; el dibujo muestra seis tipos de glóbulos blancos (monolitos, linfocitos, neutrófilos, eosinófilos, basófilos y macrófagos), un glóbulo rojo (eritrocito) y plaquetas." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Células sanguíneas. La sangre contiene muchos tipos de células: glóbulos blancos (monolitos, linfocitos, neutrófilos, eosinófilos, basófilos y macrófagos), glóbulos rojos (eritrocitos) y plaquetas. La sangre circula por el cuerpo a través de las arterias y las venas.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>glóbulo rojo</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tipo de célula sanguínea que se produce en la médula ósea y que se encuentra en la sangre. Los glóbulos rojos contienen  una proteína llamada hemoglobina, la cual trasporta oxígeno desde los pulmones a todas las partes del cuerpo. Por lo general, la verificación del  número de glóbulos rojos en la sangre  forma parte de una prueba llamada recuento sanguíneo completo (RSC), que se puede usar para determinar la presencia de afecciones como la  anemia, la deshidratación,  la desnutrición y la leucemia. También se llama eritrocito y RGR.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2013-08-30</DateLastModified></GlossaryTerm>
