<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000045893"><TermName>stage IV colorectal cancer</TermName><TermPronunciation>(...KOH-loh-REK-tul KAN-ser)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage IV colorectal cancer is divided into stage IVA and stage IVB. In stage IVA, cancer may have spread through the colon and/or rectal wall and may have spread to nearby organs or lymph nodes. Cancer has spread to one organ that is not near the colon and/or rectum, such as the liver, lung, or ovary, or to a distant lymph node. 
In stage IVB, cancer may have spread through the colon and/or rectal wall and may have spread to nearby organs or lymph nodes. Cancer has spread to more than one organ that is not near the colon and/or rectum or into the lining of the abdominal wall.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000707401" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage IV colorectal cancer&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000707402" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cáncer colorrectal en estadio IV&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000688442" type="image/jpeg" alt="Stage IV colon cancer; shows other parts of the body where colon cancer may spread, including lymph nodes, lung, liver, abdominal wall, and ovary. Inset shows cancer spreading through the blood and lymph nodes to other parts of the body." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="en">Stage IV colon cancer. The cancer has spread through the blood and lymph nodes to other parts of the body, such as the lung, liver, abdominal wall, or ovary.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000692988" type="image/jpeg" alt="Cáncer de colon en estadio IV; se muestran otras partes del cuerpo hasta donde el cáncer de colon se puede haber diseminado, incluso los ganglios linfáticos, el pulmón, el hígado, la pared del abdomen y el ovario. El recuadro muestra el cáncer que se disemina a través de la sangre y los ganglios linfáticos hasta otras partes del cuerpo." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_5"><Caption language="es">Cáncer de colon en estadio IV. El cáncer se diseminó a través de la sangre y los ganglios linfáticos hasta otras partes del cuerpo, como el pulmón, el hígado, la pared del abdomen o el ovario.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cáncer colorrectal en estadio IV</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El cáncer colorrectal en estadio IV se divide en estadio IVA y estadio IVB. En el estadio IVA, el cáncer se puede haber diseminado a través del colon o la pared rectal,  y se puede haber diseminado hasta órganos o ganglios linfáticos cercanos. El cáncer se diseminó hasta un órgano que no está cerca del colon o el recto, como el hígado, el pulmón o el ovario, o hasta un ganglio linfático lejano. En el estadio IVB, el cáncer se puede haber diseminado a través del colon o la pared del recto, y se puede haber diseminado hasta órganos o ganglios linfáticos cercanos. El cáncer se diseminó hasta más de un órgano que no está cerca del colon o recto, o hacia el revestimiento de la pared abdominal.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateLastModified>2011-03-21</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062954">Colon Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062959">Rectal Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256761">Cáncer de colon: Tratamiento</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256772">Cáncer de recto: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
