<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000442898"><TermName>Mohs micrographic surgery</TermName><TermPronunciation>(moze MY-kroh-GRA-fik SER-juh-ree)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A surgical procedure used to treat skin cancer. Individual layers of cancer tissue are removed and examined under a microscope one at a time until all cancer tissue has been removed. Also called Mohs surgery.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000714522" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;Mohs micrographic surgery&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000714523" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cirugía micrográfica de Mohs&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000661753" type="image/jpeg" alt="Mohs surgery; drawing shows a visible lesion on the skin. The pullout shows a block of skin with cancer in the epidermis (outer layer of the skin) and the dermis (inner layer of the skin). A visible lesion is shown on the skin’s surface. Four numbered blocks show the removal of thin layers of the skin one at a time until all the cancer is removed." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Mohs surgery. A surgical procedure to remove a visible lesion on the skin in several steps. First, a thin layer of cancerous tissue is removed. Then, a second thin layer of tissue is removed and viewed under a microscope to check for cancer cells. More layers are removed one at a time until the tissue viewed under a microscope shows no remaining cancer. This type of surgery is used to remove as little normal tissue as possible. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000663367" type="image/jpeg" alt="Cirugía de Mohs; el dibujo muestra una lesión visible en la piel. La imagen en detalle muestra un trozo de piel con cáncer en la epidermis (capa exterior de la piel) y la dermis (capa interna de la piel).  Se observa una lesión visible en la superficie de la piel. &#10;Los cuatro cuadros numerados muestran la extracción de capas delgadas de piel una por una hasta que se termina de extraer todo el cáncer.&#10;" language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Cirugía de Mohs. Procedimiento quirúrgico que se usa para extraer el cáncer de piel en varias etapas. Primero se extrae una capa delgada de tejido canceroso. Después se extrae una segunda capa delgada de tejido y se observa al microscopio para verificar si hay células cancerosas. Se extraen más capas de tejido una por una hasta que el tejido que se observa al microscopio muestra que no queda cáncer. Este tipo de cirugía se usa para extraer la menor cantidad posible de tejido sano.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>cirugía micrográfica de Mohs</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Procedimiento quirúrgico usado para tratar el cáncer de piel. Se extraen capas individuales de tejido canceroso y se examinan una por una bajo un microscopio hasta que se ha extirpado todo el tejido canceroso. También se llama cirugía de Mohs.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2005-08-05</DateFirstPublished><DateLastModified>2010-01-08</DateLastModified></GlossaryTerm>
