<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000524215"><TermName>donor lymphocyte infusion</TermName><TermPronunciation>(DOH-ner LIM-foh-site in-FYOO-zhun)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A type of therapy in which lymphocytes from the blood of a donor are given to a patient who has already received a stem cell transplant from the same donor. The donor lymphocytes may kill remaining cancer cells. Donor lymphocyte infusion is used to treat chronic myelogenous leukemia (CML) that has come back and myeloma. It is being studied in the treatment of other types of cancer.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000718807" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;donor lymphocyte infusion&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000718808" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;infusión de linfocitos de un donante&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000755983" type="image/jpeg" alt="Donor lymphocyte infusion; (Panel 1): Drawing of lymphocytes being removed from a donor. Blood is taken from a vein in the donor's arm and flows through an apheresis machine that removes the lymphocytes. The blood is then returned to the donor through a vein in the other arm. (Panel 2): Drawing of lymphocytes being given to a patient through a catheter in the chest." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Donor lymphocyte infusion. Lymphocytes (a type of white blood cell) from the blood of a donor are given to a patient. (Panel 1): Blood is taken from a vein in the donor’s arm. The blood flows through an apheresis machine that removes the lymphocytes. The blood is then returned to the donor through a vein in the other arm. (Panel 2): The patient receives the lymphocytes through a catheter in the chest.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000775989" type="image/jpeg" alt="Infusión de linfocitos de un donante; (Panel 1): imagen de la extracción de linfocitos de un donante. Se extrae sangre de una vena del brazo del donante y se hace pasar la sangre por un aparato de aféresis que extrae los linfocitos. Luego, se devuelve la sangre al donante a través de una vena en el otro brazo. (Panel 2): el paciente recibe los linfocitos a través de un catéter colocado en el pecho." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Infusión de linfocitos de un donante. Se administran a un paciente los linfocitos (un tipo de glóbulo blanco) de la sangre de un donate. (Panel 1): se extrae sangre de una vena del brazo del donante. Se hace pasar la sangre por un aparato de aféresis que extrae los linfocitos. Luego, se devuelve la  sangre al donante a través de una vena en el otro brazo. (Panel 2): el paciente recibe los linfocitos a través de un catéter colocado en el pecho.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>infusión de linfocitos de un donante</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Tipo de terapia en que se administran los linfocitos de la sangre de un donante a un paciente que ya ha recibido un trasplante de células madre del mismo donante. Los linfocitos del donante pueden destruir las células cancerosas que hayan quedado. La infusión de linfocitos de un donante se usa para tratar la leucemia mielógena crónica (LMC) que ha vuelto, así como el mieloma. Está en estudio para el tratamiento de otros tipos de cáncer.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-04-13</DateFirstPublished><DateLastModified>2015-10-07</DateLastModified></GlossaryTerm>
