<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000572229"><TermName>CSF</TermName><TermDefinition><DefinitionText>The fluid that flows in and around the hollow spaces of the brain and spinal cord, and between two of the meninges (the thin layers of tissue that cover and protect the brain and spinal cord). CSF is made by tissue called the choroid plexus in the ventricles (hollow spaces) in the brain. Also called cerebrospinal fluid.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000766316" type="image/jpeg" alt="Drawing shows cerebrospinal fluid (CSF) in the brain and spinal cord. Also shown are the ventricles in the brain, where CSF is made." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Cerebrospinal fluid (CSF, shown in blue) is made by tissue that lines the ventricles (hollow spaces) in the brain. It flows in and around the brain and spinal cord to help cushion them from injury and provide nutrients. </Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000766675" type="image/jpeg" alt="En la ilustración, se muestra el líquido cefalorraquídeo (LCR) en el cerebro y la médula espinal, así como los ventrículos cerebrales, donde se elabora el LCR." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">El líquido cefalorraquídeo (LCR, representado en azul)  se elabora a partir del tejido que reviste los ventrículos (espacios huecos) en el cerebro. Fluye dentro del cerebro y la médula espinal y alrededor de estos para ayudar a amortiguarlos en caso de una lesión y para proporcionar nutrientes.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>LCR</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Líquido que circula por los espacios huecos del cerebro y la médula espinal y entre dos de las meninges (las capas finas de tejido que cubren y protegen el cerebro y la médula espinal). El LCR es elaborado por un tejido en los ventrículos (espacios huecos) del cerebro que se llama plexo coroideo. También se llama líquido cefalorraquídeo.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2007-10-08</DateFirstPublished><DateLastModified>2014-11-19</DateLastModified></GlossaryTerm>
