<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000566387"><TermName>BCG vaccine</TermName><TermPronunciation>(... vak-SEEN)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A vaccine used to prevent tuberculosis (TB) in people who are at a high risk of TB or where TB is common. It is rarely given in the U.S.  It is made from a weakened form of a bacterium called <ScientificName>Mycobacterium bovis</ScientificName> (bacillus Calmette-Guérin), which is similar to the bacteria that cause TB. The vaccine may help the body’s immune system make antibodies to destroy the TB bacteria. It also may help the immune system kill cancer cells and is being studied in the treatment of melanoma. Also called bacillus Calmette-Guérin vaccine.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000764483" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;BCG vaccine&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000764484" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;vacuna BCG&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>vacuna BCG</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Vacuna que se usa para prevenir la tuberculosis (TB) en personas que tienen riesgo alto de TB o donde la TB es común. Su administración es poco frecuente en los Estados Unidos. Se elabora con una forma atenuada (debilitada) de una bacteria que se llama <ScientificName>Mycobacterium bovis</ScientificName> (bacilo Calmette-Guérin), que es similar a la bacteria que causa la TB.  La vacuna puede ayudar al sistema inmunitario del cuerpo a producir anticuerpos que eliminen la bacteria de la TB.  También puede ayudar al sistema inmunitario a destruir  células cancerosas y está en estudio para el tratamiento del melanoma. También se llama vacuna con bacilo de Calmette y Guérin.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2014-07-07</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
