<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000618612"><TermName>hazard ratio</TermName><TermPronunciation>(HA-zurd RAY-shee-oh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A measure of how often a particular event happens in one group compared to how often it happens in another group, over time. In cancer research, hazard ratios are often used in clinical trials to measure survival at any point in time in a group of patients who have been given a specific treatment compared to a control group given another treatment or a placebo. A hazard ratio of one means that there is no difference in survival between the two groups. A hazard ratio of greater than one or less than one means that survival was better in one of the groups.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000722524" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;hazard ratio&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000722523" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;cociente de riesgos instantáneos&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>cociente de riesgos instantáneos</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Medida de la frecuencia en que se presenta una situación particular en un grupo en comparación con la frecuencia en que esta situación se presenta en otro grupo, con el transcurso del tiempo. En el campo de la investigación del cáncer, los cocientes de riesgos instantáneos se usan a menudo en los ensayos clínicos para medir la supervivencia de un grupo de pacientes que ha recibido un tratamiento específico en un momento determinado en comparación con un grupo testigo al que se le administró otro tratamiento o un placebo. Un cociente de riesgos instantáneos de 1 significa que no hay ninguna diferencia en cuanto a la supervivencia de los dos grupos. Un cociente de riesgos instantáneos más alto o más bajo que 1 significa que la supervivencia fue mejor en uno de los grupos.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2008-10-28</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
