<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000650886"><TermName>ABO blood group system</TermName><TermPronunciation>(… blud groop SIS-tem)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A system used to group human blood into different types, based on the presence or absence of certain markers on the surface of red blood cells. The four main blood types are A, B, O, and AB.  For a blood transfusion, the ABO blood group system is used to match the blood type of the donor and the person receiving the transfusion. People with blood type O can donate blood to anyone and are called universal donors. People with blood type AB can accept blood from all donors and are called universal recipients. People with type A or B can receive matching blood or type O blood.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000726419" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;ABO blood group system&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000726418" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;sistema de grupos sanguíneos ABO&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>sistema de grupos sanguíneos ABO</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Sistema que se usa para agrupar la sangre humana en diferentes tipos de acuerdo con la presencia o ausencia de ciertos marcadores en la superficie de los glóbulos rojos.   Los cuatro tipos principales de sangre son A, B, O y AB.   Para una transfusión de sangre, se emplea el sistema de grupos sanguíneos ABO para hacer coincidir el tipo de sangre del donante con el de la persona que recibe la transfusión.   Las personas con tipo de sangre 0 pueden donar sangre a cualquier persona y se llaman donantes universales.   Las personas con tipo de sangre AB pueden aceptar sangre de todos los donantes y se llaman receptores universales.   Las personas con tipo A o B puede recibir sangre del mismo tipo de la propia sangre o del tipo O.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2009-07-31</DateFirstPublished><DateLastModified>2009-07-31</DateLastModified></GlossaryTerm>
