<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000774823"><TermName>end-of-life care</TermName><TermPronunciation>(… kayr)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Care given to people who are near the end of life and have stopped treatment to cure or control their disease. End-of-life care includes physical, emotional, social, and spiritual support for patients and their families. The goal of end-of-life care is to control pain and other symptoms so the patient can be as comfortable as possible. End-of-life care may include palliative care, supportive care, and hospice care.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000776460" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;end-of-life care&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000776461" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;atención en la etapa final de la vida&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>atención en la etapa final de la vida</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Atención que se brinda a las personas en la etapa final de la vida y que interrumpieron el tratamiento para curar o controlar su enfermedad. La atención en la etapa final de la vida incluye el apoyo físico, emocional, social y espiritual para los pacientes y sus familias. El objetivo de la atención en la etapa final de la vida es controlar el dolor y otros síntomas de modo que el paciente pueda estar tan cómodo como sea posible. La atención en la etapa final de la vida puede incluir atención paliativa, cuidados médicos de apoyo y atención en un programa de cuidados paliativos.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2015-09-22</DateFirstPublished><RelatedInformation><RelatedExternalRef UseWith="en" xref="http://www.cancer.gov/about-cancer/advanced-cancer/care-choices/care-fact-sheet">End-of-Life Care for People Who Have Cancer</RelatedExternalRef><RelatedExternalRef UseWith="es" xref="http://www.cancer.gov/espanol/cancer/cancer-avanzado/opciones-de-cuidado/hoja-informativa-cuidado">Los cuidados al final de la vida de personas con cáncer</RelatedExternalRef><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000757898">Planning the Transition to End-of-Life Care in Advanced Cancer</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000765473">Planificar  la transición para la atención del cáncer avanzado en  la etapa final de la vida</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
