<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000720215"><TermName>stage I esophageal squamous cell carcinoma</TermName><TermPronunciation>(... ee-SAH-fuh-JEE-ul SKWAY-mus sel KAR-sih-NOH-muh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage I is divided into stages IA and IB, depending on where the cancer is found. In stage IA, cancer has formed in the mucosa or submucosa layer of the esophagus wall. The cancer cells are grade 1. Grade 1 cancer cells look more like normal cells under a microscope and grow and spread more slowly than grade 2 and 3 cancer cells. In stage IB, cancer has formed (1) in the mucosa or submucosa layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 2 and 3. Grade 2 and 3 cancer cells look more abnormal under a microscope and grow and spread more quickly than grade 1 cancer cells; or (2) in the mucosa or submucosa layer and spread into the  muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 1. The tumor is in the lower esophagus or it is not known where the tumor is.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000733190" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage I esophageal squamous cell carcinoma&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000733191" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;estadio I del carcinoma de células escamosas del esófago&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000752730" type="image/jpeg" alt="Stage IA squamous cell cancer of the esophagus; drawing shows the esophagus and stomach. An inset shows cancer cells in the mucosa and submucosa layers of the esophagus wall. Also shown are the muscle and connective tissue layers of the esophagus wall and lymph nodes." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Stage IA squamous cell cancer of the esophagus. Cancer has formed in the mucosa or submucosa layer of the esophagus wall. The cancer cells are grade 1 or the grade is unknown.  Grade 1 cancer cells look more like normal cells under a microscope and grow and spread more slowly than grade 2-3 cancer cells.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000752731" type="image/jpeg" alt="Stage IB squamous cell cancer of the esophagus; drawing shows the  esophagus and stomach. A two-panel inset shows the layers of the esophagus wall: the mucosa, submucosa, muscle, and connective tissue layers. Also shown are lymph nodes. The left panel shows cancer in the mucosa and submucosa layers. The right panel shows cancer in the mucosa, submucosa, and muscle layers." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="en">Stage IB squamous cell cancer of the esophagus. Cancer has formed in the mucosa or submucosa layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 2-3; OR cancer has formed in the mucosa or submucosa layer and spread into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 1. Grade 1 cancer cells look more like normal cells under a microscope and grow and spread more slowly than grade 2-3 cancer cells. The tumor is in the lower esophagus or it is not known where the tumor is.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000765180" type="image/jpeg" alt="Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IA; en la ilustración, se muestran el esófago y el estómago. En el recuadro, se muestran células cancerosas en las capas de la mucosa y la submucosa de la pared del esófago. También se muestran las capas de tejido muscular y conjuntivo de la pared del esófago y  los ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_5"><Caption language="es">Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IA; el cáncer se formó en la capa mucosa o submucosa de la pared del esófago. Las células cancerosas son de grado 1 o desconocido. Al microscopio, las células cancerosas de grado 1 se parecen más a las células normales, y crecen y se diseminan de modo más lento que las células cancerosas de grado 2 o 3.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000765181" type="image/jpeg" alt="Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IB; en la ilustración, se muestran el esófago y el estómago. En el recuadro de dos paneles, se muestran las capas de la pared del esófago: la mucosa, la submucosa, el músculo y el tejido conjuntivo. También se muestran los ganglios linfáticos. En el panel izquierdo, se muestra el cáncer en las capas de la mucosa y la submucosa. En el panel derecho, se muestra el cáncer en las capas de la mucosa, la submucosa y el músculo." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_6"><Caption language="es">Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IB. El cáncer se formó en la capa de la mucosa o la submucosa de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grado 2 o 3; O el cáncer se formó en la capa de la mucosa o  la submucosa, y se diseminó a la capa del músculo o el tejido conjuntivo de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grado 1. Al microscopio, las células cancerosas de grado 1 se parecen más a las células normales, y crecen y se diseminan de modo más lento que las células cancerosas de grado 2 o 3. El tumor se ubica en la parte inferior del esófago o no se conoce su ubicación.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>estadio I del carcinoma de células escamosas del esófago</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El estadio I se divide en los estadios IA y IB, según el lugar donde se encuentre el cáncer. En el estadio IA, el cáncer se formó en las capas mucosa o submucosa de la pared del esófago. Las células cancerosas son de grado 1, con un aspecto muy parecido al de las células normales cuando se observan al microscopio, y que crecen y se diseminan más despacio que las células cancerosas de grados 2 y 3. En el estadio IB, el cáncer se formó: 1) en las capas mucosa o submucosa de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grados 2 y 3, con un aspecto más anormal cuando se observan al microscopio, y que crecen y se diseminan más rápido que las células cancerosas de grado 1; o 2) en las capas mucosa o submucosa, y se diseminó a la capa muscular o de tejido conjuntivo de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grado 1. El tumor está en la parte inferior del esófago o no se sabe dónde está.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2011-12-20</DateFirstPublished><DateLastModified>2014-11-03</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062960">Esophageal Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256773">Cáncer de esófago: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
