<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000720244"><TermName>stage II esophageal squamous cell carcinoma</TermName><TermPronunciation>(... ee-SAH-fuh-JEE-ul SKWAY-mus sel KAR-sih-NOH-muh)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>Stage II is divided into stages IIA and IIB, depending on where the cancer has spread. In stage IIA, cancer has spread (1) into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 1. Grade 1 cancer cells look more like normal cells under a microscope and grow and spread more slowly than grade 2 and 3 cancer cells. The tumor is in either the upper or middle esophagus; or (2) into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 2 and 3. Grade 2 and 3 cancer cells look more abnormal under a microscope and grow and spread more quickly than grade 1 cancer cells.   The tumor is in the lower esophagus or it is not known where the tumor is. In stage IIB, cancer (1) has spread into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 2 and 3. The tumor is in either the upper or middle esophagus; or (2) is in the mucosa or submucosa layer and may have spread into the muscle layer of the esophagus wall. Cancer is found in 1 or 2 lymph nodes near the tumor.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000733217" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;stage II esophageal squamous cell carcinoma&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000733216" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;estadio II del carcinoma de células escamosas del esófago&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000752732" type="image/jpeg" alt="Stage IIA squamous cell cancer of the esophagus (1); drawing shows the esophagus and stomach. An inset shows the layers of the esophagus wall with cancer in the mucosa, submucosa, muscle, and connective tissue layers. Also shown are lymph nodes." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_3"><Caption language="en">Stage IIA squamous cell cancer of the esophagus (1). The tumor is in either the upper or middle esophagus. Cancer has spread into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall. The cancer cells are grade 1. Grade 1 cancer cells look more like normal cells under a microscope and grow and spread more slowly than grade 2-3 cancer cells.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000757897" type="image/jpeg" alt="Stage IIA squamous cell cancer of the esophagus (2); drawing shows the esophagus and stomach. An inset shows the layers of the esophagus wall with cancer in the mucosa, submucosa, muscle, and connective tissue layers. Also shown are lymph nodes." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="en">Stage IIA squamous cell cancer of the esophagus (2). The tumor is in the lower esophagus or it is not known where the tumor is. Cancer has spread into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall. The cancer cells are grade 2-3. Grade 2-3 cancer cells look more abnormal under a microscope and grow and spread more quickly than grade 1 cancer cells.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000752733" type="image/jpeg" alt="Stage IIB squamous cell cancer of the esophagus; drawing shows the esophagus and stomach. A two-panel inset shows the layers of the esophagus wall: the mucosa, submucosa, muscle, and connective tissue layers. The left panel shows cancer in the mucosa, submucosa, muscle, and connective tissue layers. The right panel shows cancer in the mucosa, submucosa, and muscle layers and in 1 lymph node." language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_5"><Caption language="en">Stage IIB squamous cell cancer of the esophagus. The tumor is in either the upper or middle esophagus. Cancer has spread into the muscle layer or the connective tissue layer of the esophagus wall, and the cancer cells are grade 2-3; OR cancer is in the mucosa or submucosa layer and may have spread into the muscle layer of the esophagus wall, and cancer is found in 1 or 2 lymph nodes near the tumor. Grade 2-3 cancer cells look more abnormal under a microscope and grow and spread more quickly than grade 1 cancer cells.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000765182" type="image/jpeg" alt="Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IIA (1); en la ilustración, se muestran el esófago y el estómago. En el recuadro, se muestran las capas de la pared del esófago con cáncer en las capas de la mucosa, la submucosa, el músculo y el tejido conjuntivo. También se muestran  los ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_6"><Caption language="es">Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IIA (1). El tumor se ubica en la parte superior o media del esófago. El cáncer se diseminó a la capa del músculo o el tejido conjuntivo de la pared del esófago.  Las células cancerosas son de grado 1. Al microscopio, las células cancerosas de grado 1 se parecen más a las células normales, y crecen y se diseminan de modo más lento que las células cancerosas de grado 2 o 3.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000765183" type="image/jpeg" alt="Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IIA (2); en la ilustración, se muestran el esófago y el estómago. En el recuadro, se muestra la pared del esófago con cáncer en las capas de la mucosa, la submucosa, el músculo y el tejido conjuntivo. También se muestran  los ganglios linfáticos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_7"><Caption language="es">Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IIA (2). El tumor se ubica en la parte inferior del esófago o no se conoce su ubicación. El cáncer se diseminó a la capa del músculo o el tejido conjuntivo de la pared del esófago.  Las células cancerosas son de grado 2 o 3. Al microscopio, las células cancerosas de grado 2 o 3 parecen más células anormales, y crecen y se diseminan de modo más rápido que las células cancerosas de grado 1.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000765184" type="image/jpeg" alt="Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IIB; en la ilustración, se muestran el esófago y el estómago. En el recuadro de dos paneles, se muestran las capas de la pared del esófago: la mucosa, la submucosa, el músculo y el tejido conjuntivo. En el panel izquierdo, se muestra el cáncer en las capas de la mucosa, la submucosa, el músculo y el tejido conjuntivo. En el panel derecho, se muestra el cáncer en las capas de la mucosa, la submucosa, el músculo y en un ganglio linfático." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_8"><Caption language="es">Cáncer de esófago de células escamosas en estadio IIB. El tumor se ubica en la parte superior o media del esófago. El cáncer se diseminó a la capa del músculo o el tejido conjuntivo de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grado 2 o 3; O el cáncer está en la capa de la mucosa o  la submucosa y se pudo diseminar a la capa muscular de la pared del esófago, y se encuentra cáncer en 1 o 2 ganglios linfáticos cercanos al tumor. Al microscopio, las células cancerosas de grado 2 o 3 parecen más células anormales, y crecen y se diseminan de modo más rápido que las células cancerosas de grado 1.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>estadio II del carcinoma de células escamosas del esófago</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>El estadio II se divide en los estadios IIA y IIB, según el lugar al que se diseminó el cáncer. En el estadio IIA, el cáncer se diseminó: 1) a la capa muscular o la capa de tejido conjuntivo de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grado 1. El aspecto de las células cancerosas de grado 1 es muy parecido al de las células normales cuando se observan al microscopio, y crecen y se diseminan más despacio que las células cancerosas de grados 2 y 3. El tumor está en la parte superior o media del esófago; o 2) a la capa muscular o la capa de tejido conjuntivo de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grados 2 y 3. El aspecto de las células cancerosas de grados 2 y 3 es más anormal cuando se observan al microscopio, y crecen y se diseminan más rápido que las células cancerosas de grado 1. El tumor está en la parte inferior del esófago o no se sabe dónde está. En el estadio IIB, el cáncer: 1) se diseminó a la capa muscular o la capa de tejido conjuntivo de la pared del esófago, y las células cancerosas son de grados 2 y 3. El tumor está en la parte superior o media del esófago; o 2) el tumor está en la capa mucosa o submucosa, y se puede haber diseminado a la capa muscular de la pared del esófago. Se encuentra cáncer en 1 o 2 ganglios linfáticos cerca del tumor.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2011-12-20</DateFirstPublished><DateLastModified>2014-11-03</DateLastModified><RelatedInformation><RelatedSummaryRef UseWith="en" href="CDR0000062960">Esophageal Cancer Treatment</RelatedSummaryRef><RelatedSummaryRef UseWith="es" href="CDR0000256773">Cáncer de esófago: Tratamiento</RelatedSummaryRef></RelatedInformation></GlossaryTerm>
