<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000732562"><TermName>tumor marker test</TermName><TermPronunciation>(TOO-mer MAR-ker ...)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A test that measures the amount of substances called tumor markers in tissue, blood, urine, or other body fluids. Most tumor markers are made by both normal cells and cancer cells, but they are made in higher amounts by cancer cells. A high level of a tumor marker may be a sign of cancer or certain benign (noncancerous) conditions. A tumor marker test is usually done with other tests, such as biopsies, to help diagnose some types of cancer. It may also be used to help plan treatment or find out how well treatment is working or if cancer has come back.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000740979" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;tumor marker test&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000740978" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;prueba de marcadores tumorales&quot;" language="es" id="_4"/><SpanishTermName>prueba de marcadores tumorales</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Prueba que se usa para medir la cantidad de sustancias conocidas como marcadores tumorales en los tejidos, la sangre, la orina u otros líquidos del cuerpo. La mayoría de los marcadores tumorales se componen tanto de células normales como de células cancerosas, pero contienen cantidades más altas de células cancerosas. Una concentración alta de un marcador tumoral puede ser un signo de cáncer o de ciertas afecciones benignas (no cancerosas). La prueba de marcadores tumorales habitualmente se realiza junto con otras pruebas, como biopsias, para ayudar a diagnosticar algunos tipos de cáncer. También ayudan a planificar el tratamiento, para determinar si el tratamiento es eficaz o si el cáncer volvió.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2012-08-15</DateFirstPublished></GlossaryTerm>
