<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE GlossaryTerm >
<GlossaryTerm id="CDR0000729988"><TermName>full blood count</TermName><TermPronunciation>(… blud kownt)</TermPronunciation><TermDefinition><DefinitionText>A measure of the number of red blood cells, white blood cells, and platelets in the blood. The amount of hemoglobin (substance in the blood that carries oxygen) and the hematocrit (the amount of whole blood that is made up of red blood cells) are also measured. A full blood count is used to help diagnose and monitor many conditions. Also called blood cell count, CBC,  and complete blood count.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></TermDefinition><MediaLink ref="CDR0000740971" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;full blood count&quot;" language="en" id="_3"/><MediaLink ref="CDR0000740970" type="audio/mpeg" alt="Pronunciation of dictionary term &quot;recuento total de sangre&quot;" language="es" id="_4"/><MediaLink ref="CDR0000526546" type="image/jpeg" alt="Complete blood count (CBC); left panel shows blood being drawn from a vein on the inside of the elbow using a tube attached to a syringe; right panel shows a laboratory test tube with blood cells separated into layers: plasma, white blood cells, platelets, and red blood cells. " language="en" audience="Patients" thumb="Yes" id="_2"><Caption language="en">Complete blood count (CBC). Blood is collected by inserting a needle into a vein and allowing the blood to flow into a tube. The blood sample is sent to the laboratory and the red blood cells, white blood cells, and platelets are counted.  The CBC is used to test for, diagnose, and monitor many different conditions.</Caption></MediaLink><MediaLink ref="CDR0000553596" type="image/jpeg" alt="Recuento sanguíneo completo (RSC); el panel de la izquierda muestra la sangre cuando se extrae de una vena de la parte anterior del codo mediante un tubo conectado a una jeringa; el panel de la derecha, muestra un tubo de ensayo de laboratorio con células sanguíneas separadas en capas: plasma, glóbulos blancos, plaquetas y glóbulos rojos." language="es" audience="Patients" thumb="Yes" id="_4"><Caption language="es">Recuento sanguíneo completo (RSC). Se extrae sangre introduciendo una aguja en una vena y se permite que la sangre fluya hacia un tubo. La muestra de sangre se envía al laboratorio y se cuentan los glóbulos rojos, los glóbulos blancos y las plaquetas. El RSC se usa para examinar, diagnosticar y vigilar muchas afecciones distintas.</Caption></MediaLink><SpanishTermName>recuento total de sangre</SpanishTermName><SpanishTermDefinition><DefinitionText>Prueba para medir el número de glóbulos rojos, glóbulos blancos y plaquetas en la sangre. También se miden las cantidades de hemoglobina (sustancia de la sangre que transporta oxígeno) y de hematocritos (la cantidad de toda la sangre compuesta por glóbulos rojos). Un recuento total de sangre se usa para diagnosticar y vigilar afecciones. También se llama recuento de glóbulos sanguíneos, recuento sanguíneo completo,  y RSC.</DefinitionText><Dictionary>Cancer.gov</Dictionary><Audience>Patient</Audience></SpanishTermDefinition><DateFirstPublished>2012-08-14</DateFirstPublished><DateLastModified>2012-08-14</DateLastModified></GlossaryTerm>
